{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021755",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/seokguram-grotto-unesco-world-heritage",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "石窟庵［ユネスコ世界文化遺産］"
    },
    "text": "石窟庵［ユネスコ世界文化遺産］\\n\n慶尚北道 慶州市 仏国路385\\n\n石窟庵(ソックラム)は 吐含山に位置する韓国の代表的な石窟寺刹です。国宝 第24号に指定された石窟庵の正式名称は石窟庵石窟です。1995年 ユネスコにより世界文化遺産に指定された花崗岩で作られた人工石窟寺院です。新羅( 57 B.C.～A.D. 935) 751年景德王（在位 742∼765）に金大城( 700~774)が作り始め24年かかって774年 惠恭王( 在位 765∼780)の時に完成させました。石窟庵 は佛国寺を建てるときに一緒に建てられたものとして知られています。 高麗時代[新羅末に分列した 韓半島を再び統一して建てられた王朝(918∼1392)] に作られた歷史書の 三国遺事によれば 金大城 は現世の父母のために佛国寺をたて, 前生の父母のために石窟庵を建てたそうです。吐含山(海拔 745m)の東側の峰に位置する石窟庵は花崗岩を削って人工的に築造された石窟寺刹です。円形の主室には本尊像を始めとする 菩薩と弟子像 等があります。石窟庵は 本尊像を安置するため作られた寺です。本尊像は蓮花紋が刻まれた壇の上に座っていて優しい姿と慈悲深い表情をしています。天井は 半月や弓模樣の丸い様式でその上に蓮模様の円板をのせて蓋をしています。ここから見る日の出もまた美しいため多くの人が石窟庵を訪れています。",
    "QA": [
        {
            "question": "石窟庵はどこに位置していますか？",
            "answer": "石窟庵は慶尚北道慶州市の吐含山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "石窟庵は何で作られていますか？",
            "answer": "石窟庵は花崗岩で作られた人工石窟寺院です。"
        },
        {
            "question": "石窟庵の正式名称は何ですか？",
            "answer": "石窟庵の正式名称は石窟庵石窟です。"
        },
        {
            "question": "石窟庵はいつ建てられましたか？",
            "answer": "石窟庵は751年から774年までの24年間かけて建てられました。"
        },
        {
            "question": "石窟庵はどの王朝に作られましたか？",
            "answer": "石窟庵は高麗時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "石窟庵はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "石窟庵は円形の主室を持つ石窟寺刹です。"
        },
        {
            "question": "石窟庵の本尊像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "石窟庵の本尊像は優しい姿と慈悲深い表情をしており、蓮花紋が刻まれた壇の上に座っています。"
        },
        {
            "question": "石窟庵はどのような天井を持っていますか？",
            "answer": "石窟庵の天井は半月や弓模樣の丸い様式で、蓮模様の円板をのせた蓋があります。"
        },
        {
            "question": "石窟庵から見ることができる景色は何ですか？",
            "answer": "石窟庵からは美しい日の出を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "石窟庵を訪れるためにどのような人々が訪れますか？",
            "answer": "石窟庵は多くの人々が訪れ、特に日の出を見るために訪れる人が多いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 330
    }
}